[估地方] 私家車駛入激流致5人被困 原因竟是為洗車

也許因為「洗車費」太貴，車主難以負擔，內地不時有車主把私家車駛入湖水或河水中清洗。浙江麗水市一名鍾姓男子日前駕車接載家人，前往太平鄉享受田園樂時，鍾男發現私家車太髒，竟駕車駛進太平溪清洗，卻因水流湍急結果被困，最終要消防趕到現場營救。

當地消防接獲市民求助後，派出2輛消防車、12名消防員到場營救。消防趕到後，發現河流闊約50多米，私家車距岸邊近20米，雖然河水不深，但有明顯坡度，河水流速非常快，而車內有2男2女及1名年約3歲小孩。消防其後決定，冒險涉水用牽引繩固定私家車後，讓被困5人穿上救生衣，再拉着繩索緩緩走上岸。

40多分鐘後，消防終把所有被困者救出。上岸後仍驚魂未定的鍾男，透露當天他與妻女，以及弟弟及其女友前往太平鄉摘西瓜，途中發現車身太髒，便把私家車駛進河中。未料不到幾秒，「車子就被水流沖了個90度大轉彎」，鍾男雖嘗試離開，惟引擎出現故障。無計可施下，他只好報警求助。

反轉黎洗呀嘛

反轉洗乾淨啲

大陸成日有類似新聞